投資者不滿原油期貨產品沒及時平倉或掉期 中銀稱不安

中國銀行發表聲明，對投資「原油寶」而受損失的客戶，深感不安。

中銀指出，一直積極傾聽市場關切，全面審視產品設計、風險管控環節和流程，在法律框架下承擔應有責任，與客戶同舟共濟，盡最大努力維護客戶合法利益。

內地中國銀行的投資產品「原油寶」，掛鈎美國西得克薩斯輕質原油期貨，由於國際原油價格暴跌，「原油寶」被指不合適地選擇在最後交易日倒數第二天美市盤中進行掉期，但遇到重大流動性問題，引致客戶嚴重損失，引發內地多名投資者嚴重不滿，向中銀投訴並且到分行抗議。

有內地投資者在微博聲稱投資150萬元人民幣，不單全部蝕光，還倒欠460萬元人民幣，不滿中銀在宣傳產品時，沒有說明產品屬高風險，以及沒有及時平倉或掉期等，導致嚴重虧蝕。

根本就詐騙，法院告得

睇到呢D支共文法我都好不安

有無佢份單張寫d風險
通常都有寫最差情況會點
如果寫最差情況只係失去全部本金
咁就似乎唔應該倒欠

不安但唔該還錢

莊家冇適時斬倉，係外國就告得(excl. 香港，你睇吓雷曼！)！！！

但係支那仲要係支行，等睇最後武士加尋人芝士啦！！！

中銀好似係國有企業 係共產黨管既
邊個敢告共產黨
係米博煽動顛覆國家政權罪

總括來講係中銀推銷高風險期油俾一般小市民炒，宜家環球風險下應該提早轉倉避險。但係小市民冇咁既知識去提早平倉所以出事

打狗咁夜多幾多毫子OT？？

就算高風險都有一個上限
而家中銀唔跟規矩突破咗個上限

銷售手法好有問題。如果要sell俾冇專業知識既市民，應該學其他銀行咁張產品設計成強制提早轉倉

不安d乜先？
係驚佢d客傾家蕩產 家破人亡呀
定係驚追唔返d錢變壞脹同要維穩？

支那法律：係市民聯手外國勢力詐騙共產黨